民調：67%人促梁配合查UGL

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育

民調：67%人促梁配合查UGL

要聞

梁振英UGL事件調查遲遲未有進展。

【本報訊】立法會調查梁振英UGL事件專責委員會在上個會期尾，決定邀請前特首梁振英作為證人，希望梁振英合作，配合立法會調查工作。民主黨特別於上月5至19日就事件進行民意調查，以電話訪問了1,226名市民，調查結果逾六成受訪者對於梁振英應配合立法會調查表示「同意」及「十分同意」。

過半人指白韞六應下台

此外，有25.1%受訪者表示「十分支持」廉政公署繼續調查梁振英收受澳洲公司UGL約5,000萬元的事件，另有41.8%表示「支持」，即合共有近六成七市民希望廉署可以秉持一貫獨立專業辦案的宗旨，對UGL事件追查到底。另外，有近六成半市民認為，新一屆政府應該主動調查梁振英有否違反香港的稅務條例或欠交稅款。
至於由梁班子過渡至林鄭月娥新政府的廉政專員白韞六應否就李寶蘭事件辭職下台，調查指分別有23.3%及29.8%受訪者認為他「絕對應該」及「應該」辭職下台。
民主黨立法會議員林卓廷表示，「結果反映市民不滿白韞六在廉政公署的表現，白韞六專員欠缺廉政專員應有的公信力，無力領導廉署和UGL案調查工作，應盡快下台，讓廉署重建聲譽」。
調查數字亦顯示，超過七成的市民支持新一屆政府應該要盡快修訂《防止賄賂條例》第3條及第8條，把相關防貪條例涵蓋範圍擴大至行政長官。林卓廷促請特首林鄭月娥立即進行修例工作。
■記者陳雪玲